{"classes":["ORGANISATION","LOCATION","DATE","POSITION"],"annotations":[["Juez Distrital de la Aduana, Cartagena; Profesor Deparlamentar de Bachillerato, Liceo de Bolívar; Instructor sumarios, Capitanía Puerto de Cartagena; Profesor de la Universidad Femenina, Cartagena; Inspector General de Aduanas; Abogado Ponente de la Dirección de Aduana; Fiscal Primero del Tribunal Superior, Córdoba; Profesor de la Normal de señoritas y fundador del Centro Colombo-francés, Montería; Director propietario del semanario \" Trinchera \", Cartagena , 1945; Pertenece al cuadro de Juventudes Conservadoras, Bolívar; Delegado a la Convención Nacional Conservadora reunido en Barranquilla , 1946; es miembro del Colegio de Abogados, Montería; Amigo del movimiento \" Testimonio \", Bogotá; miembro de la Congregación Mariana de Caballeros, Cartagena; fundador de Acción Católica, Montería. Socio Club Montería S. A. y del Club de Leones",{"entities":[[0,27,"POSITION"],[29,38,"LOCATION"],[40,78,"POSITION"],[80,96,"ORGANISATION"],[98,117,"POSITION"],[119,148,"ORGANISATION"],[150,158,"POSITION"],[165,185,"ORGANISATION"],[187,196,"LOCATION"],[198,226,"POSITION"],[228,243,"POSITION"],[250,269,"ORGANISATION"],[271,277,"POSITION"],[290,307,"ORGANISATION"],[309,316,"LOCATION"],[318,326,"POSITION"],[333,352,"ORGANISATION"],[355,363,"POSITION"],[368,390,"ORGANISATION"],[392,400,"LOCATION"],[402,423,"POSITION"],[439,448,"ORGANISATION"],[451,460,"LOCATION"],[462,466,"DATE"],[491,515,"ORGANISATION"],[517,524,"LOCATION"],[526,534,"POSITION"],[540,572,"ORGANISATION"],[584,596,"LOCATION"],[598,602,"DATE"],[607,614,"POSITION"],[619,638,"ORGANISATION"],[640,648,"LOCATION"],[650,655,"POSITION"],[672,682,"ORGANISATION"],[685,691,"LOCATION"],[693,700,"POSITION"],[707,741,"ORGANISATION"],[743,752,"LOCATION"],[754,762,"POSITION"],[766,781,"ORGANISATION"],[783,792,"LOCATION"],[793,798,"POSITION"],[799,818,"LOCATION"],[825,839,"LOCATION"]]}],["Jefe Campaña de Tabaco, Valle del Cauca, Secretaría Agricultura , 1941-49; SubSecretario de Agricultura, Valle , 1951; Profesor Facultad Agronomía, Palmira , 1951; SubDirector División de Extensión, Ministerio de Agricultura , 1952: Jefe Nacional de Tabaco y Director Encargado División de Extensión, Ministerio de Agricultura; Miembro Sociedad de Agricultores del Valle del Cauca; Sociedad de Agricultores de Buga y de la Asociación Colombiana de Ingenieros Agrónomos (ACIA); Jefe de Estudios Preliminares en Servicio Técnico Agrícola Colombiano Americano. Actualmente. Director Técnico del Instituto de Fomento Tabacalero",{"entities":[[0,4,"POSITION"],[5,22,"ORGANISATION"],[24,39,"LOCATION"],[41,63,"POSITION"],[65,72,"DATE"],[74,102,"POSITION"],[104,109,"LOCATION"],[111,115,"DATE"],[117,125,"POSITION"],[126,144,"ORGANISATION"],[146,153,"LOCATION"],[155,159,"DATE"],[161,172,"POSITION"],[173,194,"ORGANISATION"],[196,221,"ORGANISATION"],[223,227,"DATE"],[229,242,"POSITION"],[246,252,"ORGANISATION"],[255,263,"POSITION"],[274,295,"ORGANISATION"],[297,322,"ORGANISATION"],[324,331,"POSITION"],[332,356,"ORGANISATION"],[361,376,"LOCATION"],[378,410,"ORGANISATION"],[419,471,"ORGANISATION"],[473,477,"POSITION"],[481,553,"ORGANISATION"],[567,583,"POSITION"],[588,619,"ORGANISATION"]]}],["concejal de Manizales en varios períodos y miembro del Consejo Electoral de Caldas",{"entities":[[0,8,"POSITION"],[12,21,"LOCATION"],[43,50,"POSITION"],[55,72,"ORGANISATION"],[76,82,"LOCATION"]]}],["Sub Secretario de Hacienda, Caldas , 1938; Fiscal Juzgado 1 Superior, Manizales 1939; Fiscal Tribunal Superior y de lo Contencioso Administrativo, Manizales , 1942; Fiscal Tribunal Superior, Pereira , 1943-45; Juez Penal del Circuito de Calarcá , 1945-47; Magistrado Tribunal de Pereira , 194754",{"entities":[[0,15,"POSITION"],[19,27,"ORGANISATION"],[29,35,"LOCATION"],[37,41,"DATE"],[43,49,"POSITION"],[50,68,"ORGANISATION"],[70,79,"LOCATION"],[80,84,"DATE"],[86,110,"POSITION"],[147,156,"LOCATION"],[158,162,"DATE"],[164,188,"POSITION"],[190,197,"LOCATION"],[199,206,"DATE"],[208,218,"POSITION"],[223,242,"ORGANISATION"],[244,251,"DATE"],[253,272,"ORGANISATION"],[276,283,"LOCATION"],[285,291,"DATE"]]}],["Jefe de Redacción de \" Jornada \" , 1949; Redactor de \" El Liberal \" , 1950; de \" El Tiempo \" , 1950 53; Secretario de la Cámara de Comercio, Barranquilla , 1955; Abogado Secretario de la Asociación Nacional de Industriales \" Andi \" Seccional de Barranquilla , 1956-57; actualmente Gerente de la \" Andi \", Concejal y Presidente del Club Rotario, en Barranquilla",{"entities":[[0,17,"POSITION"],[22,29,"ORGANISATION"],[32,36,"DATE"],[38,46,"POSITION"],[51,61,"ORGANISATION"],[64,68,"DATE"],[74,83,"ORGANISATION"],[86,94,"DATE"],[96,106,"POSITION"],[113,131,"ORGANISATION"],[133,145,"LOCATION"],[147,151,"DATE"],[153,172,"POSITION"],[179,231,"ORGANISATION"],[235,247,"LOCATION"],[249,256,"DATE"],[270,277,"POSITION"],[285,289,"ORGANISATION"],[292,300,"POSITION"],[303,313,"POSITION"],[318,330,"ORGANISATION"],[335,347,"LOCATION"]]}],["Profesor de Derecho Civil, de Filosofía del Derecho, y de Introducción General al Derecho, Universidad Javeriana y de Lógica en la Universidad Nacional; Decano de la Facultad de Filosofía y Letras, Universidad Nacional; Ministro de Minas y Petróleos , 1952 53; Ministro de Justicia , 1958; Profesor de Lógica, Escuela Normal Superior, Bogotá; Abogado Caja de Crédito Agrario Industrial y Minero; Procurador General de la Nación , 1958",{"entities":[[0,8,"POSITION"],[91,124,"ORGANISATION"],[131,151,"ORGANISATION"],[153,159,"POSITION"],[166,196,"ORGANISATION"],[198,218,"ORGANISATION"],[220,249,"POSITION"],[251,258,"DATE"],[260,280,"POSITION"],[282,286,"DATE"],[288,296,"POSITION"],[308,331,"ORGANISATION"],[333,339,"LOCATION"],[341,353,"POSITION"],[357,392,"LOCATION"],[394,425,"POSITION"],[427,431,"DATE"]]}],["Maestra de Escuela Primaria; Directora del Colegio de Segunda Enseñanza; Directora de Escuela Normal; Inspectora Departamental de Educación; Jefe de la Sección Técnica de la Secretaría de Educación del Tolima; Subsecretaria de Educación Pública y luego Secretaria de Educación en Tolima; Representante a la Cámara por el Departamento del Tolima , 195860 y 62-64; Alcalde, Chaparral diez días; Concejal de Bogotá, D. E.., período 1960-62; Concejal de Soacha , 1960-62; Presiventa Liga Antituberculosa Colombiana, Seccional Departamento del Tolima , 1950; Fundó y dirige desde 1942, la Sociedad Cooperativa de Habitaciones del Magisterio Tolimense; Fundó dos Colegios Cooperativos, uno para niñas y otros para varones , 1952. Delegada a varias conferencias internacionales de Cooperativas. Asistió al Segnudo Congreso Nacional de las mismas; elegida Vicepresiventa III, IV y V Congresos Nacionales de Cooperativas; presi 197 venta y una de las fundadoras de Alianza Liberal Femenina",{"entities":[[0,27,"POSITION"],[29,38,"POSITION"],[43,71,"ORGANISATION"],[73,82,"POSITION"],[86,100,"ORGANISATION"],[102,139,"POSITION"],[141,167,"POSITION"],[174,197,"ORGANISATION"],[202,208,"LOCATION"],[210,244,"POSITION"],[253,276,"POSITION"],[280,286,"LOCATION"],[288,313,"POSITION"],[321,344,"ORGANISATION"],[346,352,"DATE"],[355,360,"DATE"],[362,369,"POSITION"],[371,380,"POSITION"],[392,400,"POSITION"],[404,410,"LOCATION"],[429,436,"DATE"],[438,446,"POSITION"],[450,456,"ORGANISATION"],[458,465,"DATE"],[467,477,"POSITION"],[478,509,"ORGANISATION"],[538,544,"LOCATION"],[546,550,"DATE"],[573,577,"DATE"],[582,618,"ORGANISATION"],[623,643,"ORGANISATION"],[655,676,"ORGANISATION"],[715,720,"DATE"],[721,729,"POSITION"],[796,821,"ORGANISATION"],[845,859,"POSITION"],[872,908,"ORGANISATION"],[953,977,"ORGANISATION"]]}],["Médico Interno, Hospital \" La Samaritana \", Bogotá , 1943; Médico Resiciente, Hospital San José , 1944; Cirujano Carreteras Nacionales, Bogotá , 1945; ferrocarril Nacional Magdalena, Santa Marta , 1946-48; Médico Jefe Instituto Previsión Social. Río Magdalena , 1951-58: Jefe Servicio de Cirugía Vascular, Hospital Barranquilla , 1954-58; Miembro Federación Médica Colombiana; Yatch-Club, Automóvil Club; Club de Profesionales y Presidente del mismo, Barranquilla , 1956-57",{"entities":[[0,14,"POSITION"],[16,40,"ORGANISATION"],[42,48,"LOCATION"],[50,54,"DATE"],[56,73,"POSITION"],[75,92,"ORGANISATION"],[94,98,"DATE"],[100,130,"POSITION"],[132,138,"LOCATION"],[140,144,"DATE"],[146,176,"ORGANISATION"],[178,189,"LOCATION"],[191,198,"DATE"],[200,211,"POSITION"],[212,239,"ORGANISATION"],[240,253,"LOCATION"],[255,262,"DATE"],[264,297,"POSITION"],[299,320,"ORGANISATION"],[322,329,"DATE"],[331,338,"POSITION"],[339,367,"ORGANISATION"],[369,379,"ORGANISATION"],[381,395,"ORGANISATION"],[397,418,"ORGANISATION"],[421,431,"POSITION"],[443,455,"LOCATION"],[457,464,"DATE"]]}],["Miembro de la Redacción en \" La Prensa Libre \", San José, Costa Rica; Director Estadística Departamento de Caldas; de la Imprenta Departamental y de la Casa de Menores y Escuela de Trabajo, Manizales; Gerente Club Manizales; Fundador gerente propietario \" Gaceta de Occidente \" , 1928-32; Fundador \" Picachos \", (periódico), Camelias \" (revista), Jerico; \" Azul \" (revista). Manizales , 1919-23; Miembro Academia Colombiana de la Lengua; Academia de Historia Nacional; Academia Antioqueña de Historia; Academia de Historia Santander: Centro de Historia, Envigado",{"entities":[[0,7,"POSITION"],[28,43,"ORGANISATION"],[46,54,"LOCATION"],[56,66,"LOCATION"],[68,88,"POSITION"],[89,111,"ORGANISATION"],[119,141,"ORGANISATION"],[150,165,"ORGANISATION"],[168,186,"ORGANISATION"],[188,197,"LOCATION"],[199,206,"POSITION"],[207,221,"ORGANISATION"],[223,231,"POSITION"],[232,239,"POSITION"],[240,251,"POSITION"],[253,272,"ORGANISATION"],[275,282,"DATE"],[284,292,"POSITION"],[294,302,"ORGANISATION"],[318,326,"ORGANISATION"],[348,352,"ORGANISATION"],[365,374,"LOCATION"],[376,383,"DATE"],[385,392,"POSITION"],[393,425,"ORGANISATION"],[427,456,"ORGANISATION"],[458,489,"ORGANISATION"],[491,521,"ORGANISATION"],[523,541,"ORGANISATION"],[543,551,"LOCATION"]]}],["Auditor de Guerra Segunda Brigada , 1954-56; único cargo público que ha desempeñado; fue co-directorfundador semanario \" A la Carga \", Boyacá , 1948; Presidente del Directorio Liberal de la 7 Zona, Bogotá , 1949; actualmente corres 46 pensar de \" El Tiempo \" en Montería; Apoderado del Banco de Colombia, Córdoba y de Banco Ganadero. Montería en donde error su profesión. Miembro del Colegio de Abogados, Córdoba. Socio del Club de Profesionales de Barranquilla y de! Club Campastre Montería",{"entities":[[0,7,"POSITION"],[11,33,"ORGANISATION"],[35,42,"DATE"],[88,107,"POSITION"],[119,129,"ORGANISATION"],[132,138,"LOCATION"],[140,144,"DATE"],[146,156,"POSITION"],[161,192,"ORGANISATION"],[194,200,"LOCATION"],[202,206,"DATE"],[266,275,"POSITION"],[280,297,"ORGANISATION"],[299,306,"LOCATION"],[312,327,"ORGANISATION"],[366,373,"POSITION"],[378,397,"LOCATION"],[399,407,"LOCATION"],[408,413,"POSITION"],[418,455,"ORGANISATION"],[462,485,"ORGANISATION"]]}],["Profesor Gramática Superior, Instituto Politécnico Martínez Olier; desempeñó la cátedra de \" Redacción \", en la Federación de Empleados de Comercio, Cartagena; Contabilista y Corresponsal de Comercio, de Armando Espriella & Cía.., Eduardo L. Gerlein y Batallón de Infantería, Cartagena; Juez del Circuito de Cereté , 1931-33 y del Circuito de Lorica , 1933-35; Senador de la República , 1941-43",{"entities":[[0,27,"POSITION"],[29,50,"ORGANISATION"],[51,65,"LOCATION"],[110,145,"ORGANISATION"],[147,156,"LOCATION"],[158,197,"POSITION"],[202,227,"ORGANISATION"],[230,248,"ORGANISATION"],[251,273,"ORGANISATION"],[275,284,"LOCATION"],[286,290,"POSITION"],[295,313,"ORGANISATION"],[315,322,"DATE"],[329,347,"ORGANISATION"],[349,356,"DATE"],[358,381,"POSITION"],[383,390,"DATE"]]}],["Juez del Circuito en Cartagena y Sincelejo; Secretario de Hacienda de Bolívar , 1938; Secretario de Obras Públicas de Bolívar , 1939; Representante a la Cámara , 1941-43-45; Ministro de Trabajo, Higiene y Previsión Social; profesor de Derecho Universidad de Cartagena y Representante del profesorado en el Consejo Directivo de esta entidad; Delegado de Colombia a la 30a. Conferencia Internacional del r a b a jo; Miembro de la Delegación de Colombia a la Novena Conferencia Panamericana, Bogotá , 1948: Profesor de Derecho Procesal del Trabajo, Universidad Nacional , 1950-58; Gobernador del Departamento de Bolívar , 195859; Director Instituto Especialización Jurídico-Laboral, Universidad Nacional , 1958; Gobernador del Colegio de Abogados Especializados en Derecho del Trabajo , 1950-51",{"entities":[[0,17,"POSITION"],[21,30,"LOCATION"],[33,42,"LOCATION"],[44,66,"POSITION"],[70,77,"LOCATION"],[79,83,"DATE"],[85,113,"POSITION"],[117,124,"LOCATION"],[126,130,"DATE"],[132,157,"POSITION"],[159,169,"DATE"],[171,218,"POSITION"],[220,239,"POSITION"],[240,264,"ORGANISATION"],[338,346,"POSITION"],[350,358,"LOCATION"],[411,418,"POSITION"],[425,447,"ORGANISATION"],[453,484,"ORGANISATION"],[486,492,"LOCATION"],[494,498,"DATE"],[500,540,"POSITION"],[542,562,"ORGANISATION"],[564,571,"DATE"],[573,583,"POSITION"],[588,611,"ORGANISATION"],[613,619,"DATE"],[621,629,"POSITION"],[630,672,"ORGANISATION"],[674,694,"ORGANISATION"],[696,700,"DATE"],[702,712,"POSITION"],[717,751,"ORGANISATION"],[776,783,"DATE"]]}],["Interno Hospital San Juan de Dios y de La Misericordia, Bogotá , 1934; Jefe Clínica Médica Infantil , 1936; Profesor Agregado de Pediatría Universidad Nacional, desde 1942 (por concurso); Profesor de Puericultura varias Escuelas de Enfermeras de Colombia, desde 1940; Médico pediatría Municipio de Bogotá , 1935-50; Director asociado del Distrito 9 Academy of Pediatrics; Ex-Presidente Federación Médica Colombiana; Director \" Revista Colombiana de Pediatría \" , 1941-60 y del \" Heraldo Médico \" . Miembro Sociedad Colombiana de Pediatría; correspondiente Sociedad Médica-Quirúrgica, Quito, Ecuador; American Academy of Pediatrics: Sociedad de Pediatría, México, Cuba, Venezuela. Valparaíso, Chile, Bolivia, Argentina, Uruguay y Perú; Socio del Contry Club, Bogotá",{"entities":[[0,54,"ORGANISATION"],[56,62,"LOCATION"],[64,68,"DATE"],[70,74,"POSITION"],[75,98,"ORGANISATION"],[100,104,"DATE"],[106,136,"POSITION"],[137,157,"ORGANISATION"],[165,169,"DATE"],[186,210,"POSITION"],[218,252,"ORGANISATION"],[260,264,"DATE"],[266,282,"POSITION"],[296,302,"LOCATION"],[304,311,"DATE"],[313,330,"POSITION"],[335,367,"ORGANISATION"],[371,384,"POSITION"],[385,413,"ORGANISATION"],[415,423,"POSITION"],[425,456,"ORGANISATION"],[459,466,"DATE"],[474,488,"ORGANISATION"],[491,498,"POSITION"],[499,531,"ORGANISATION"],[549,575,"ORGANISATION"],[577,582,"LOCATION"],[584,591,"LOCATION"],[593,623,"ORGANISATION"],[625,646,"ORGANISATION"],[648,654,"LOCATION"],[656,660,"LOCATION"],[662,672,"LOCATION"],[673,683,"LOCATION"],[685,690,"LOCATION"],[692,699,"LOCATION"],[701,710,"LOCATION"],[712,719,"LOCATION"],[722,726,"LOCATION"],[728,733,"POSITION"],[738,749,"ORGANISATION"],[751,757,"LOCATION"]]}],["de 1931-50, Rector de la Escuela de Bellas Artes; Administrador del Teatro de Colón; Presidente de la Comisión Nacional de Folclore; Agregado Civil a la Embajada de Colombia en México; Profesor en diversas dependencias de la Universidad Nacional; actualmente: Director del Museo de Arte Colonial",{"entities":[[3,10,"DATE"],[12,18,"POSITION"],[25,48,"ORGANISATION"],[50,63,"POSITION"],[68,83,"ORGANISATION"],[85,95,"POSITION"],[102,131,"ORGANISATION"],[133,147,"POSITION"],[153,173,"ORGANISATION"],[177,183,"LOCATION"],[185,193,"POSITION"],[225,245,"ORGANISATION"],[260,268,"POSITION"],[273,295,"ORGANISATION"]]}],["Superintendente de construcción de la Empresa de",{"entities":[[0,31,"POSITION"],[38,45,"ORGANISATION"]]}],["secretaria privada del Ministerio de Guerra , 1930-32; Jefe de la Sección de Acciones y Dividendos de Avianca, desde 1938. Es presidenta de la Unión Femenina de Colombia",{"entities":[[0,18,"POSITION"],[23,43,"ORGANISATION"],[45,52,"DATE"],[54,108,"POSITION"],[116,121,"DATE"],[125,135,"POSITION"],[142,168,"ORGANISATION"]]}],["Secretario del Departamento de Territorios Nacionales, Ministerio de Gobierno , 1933; Rector del Instituto Araújo, Sincelejo , 1940-41; Intendente Nacional del Chocó , 1942-43; Jefe del Departamento Nacional del Trabajo , 1945-46; Representante de Colombia en las Conferencias Internacionales de México , 1945, y Montreal, Canadá , 1946; Delegado de los Censos Nacionales, Departamento del Chocó , 1950; actualmente, Consejero de Estado; Profesor de la Facultad de Derecho de la Universidad Libre. Miembro fundador del Colegio de Abogados Especializados en Derecho del Trabajo, Bogotá; de la Asociación de Escritores y Artistas de Colombia; de la Asociación de Anti gus Alumnos de la Universidad Libre de Colombia y del Club de Abogados de Bogotá",{"entities":[[0,10,"POSITION"],[15,53,"ORGANISATION"],[55,77,"POSITION"],[79,83,"DATE"],[85,91,"POSITION"],[96,112,"ORGANISATION"],[114,123,"LOCATION"],[125,132,"DATE"],[134,153,"POSITION"],[158,163,"LOCATION"],[165,172,"DATE"],[174,216,"POSITION"],[218,225,"DATE"],[227,252,"POSITION"],[260,288,"ORGANISATION"],[292,298,"LOCATION"],[300,304,"DATE"],[308,316,"LOCATION"],[318,324,"LOCATION"],[326,330,"DATE"],[332,340,"POSITION"],[348,365,"ORGANISATION"],[367,389,"ORGANISATION"],[391,395,"DATE"],[410,429,"POSITION"],[431,439,"POSITION"],[446,465,"ORGANISATION"],[472,490,"ORGANISATION"],[491,507,"POSITION"],[512,569,"ORGANISATION"],[571,577,"LOCATION"],[585,632,"ORGANISATION"],[640,706,"ORGANISATION"],[713,739,"ORGANISATION"]]}],["Ingeniero de Carreteras Departamento Cundinamarca, y en el Ministerio de Obras Públicas; Secretario de Obras Públicas, Bogotá , 1939-41; jefe del Departamento Personal Administrativo de los Ferrocarriles Nacionales , 1942-46; fundador y socio de la firma \" Cardozo, Araújo & Cifuentes, Ltda.. \", Compañía Constructura de Pavimentos y Aeropuertos. Cables: Araujo Cuéllar, Bogotá",{"entities":[[0,9,"POSITION"],[13,36,"ORGANISATION"],[37,49,"LOCATION"],[59,87,"ORGANISATION"],[89,117,"POSITION"],[119,125,"LOCATION"],[127,134,"DATE"],[136,181,"POSITION"],[189,213,"ORGANISATION"],[215,222,"DATE"],[224,232,"POSITION"],[235,240,"POSITION"],[254,289,"ORGANISATION"],[293,343,"ORGANISATION"],[352,366,"LOCATION"],[368,374,"LOCATION"]]}],["Miembro Correspondiente Academia de Ciencias Exactas, Físico-Químicas y Naturales, Bogotá; Asociación Colombiana de Ingenieros Agrónomos e integrante de la Comisión de Defensa Profesional; de la Comisión para el Estudio del Folklore, Ministerio de Educación Nacional; Correspondiente del Centro de Ciencias, Letras y Artes de Campinas, República del Brasil; Correspondiente de la Sociudad Amigos de las Ciencias Naturales Kraglievich Fontana, Brasil; de la So ciudad Científica, Valparaíso, Chile; de la Botanical Society of America, Estados Unidos; de The American Society of Plant Phisiologysts, Estados Unidos; de The American Association for Advancement of Science. Estados Unidos; de número del Comité Organizador del III Congreso Suramericano de Botánica, Bogotá; Presidente Fundador \" Sociudad Científica Caldas \"; del Colegio San Jose, Hermanos de las Escuelas Cristianas, Medellín; Miembro Sociudad Colombiana de Entomología; Asistente de Botánica, Instituto de Biología, Bogotá, Ministerio Economía Nacional y Ministerio de Agricultura y Ganadería , 1945-51; Especialista en Industria de plantas, División de Investigaciones, Ministerio de Agricuitura; Sub-Director División de Investigación, Ministerio de Agricultura",{"entities":[[0,23,"POSITION"],[24,81,"ORGANISATION"],[83,89,"LOCATION"],[91,136,"ORGANISATION"],[139,149,"POSITION"],[156,187,"ORGANISATION"],[195,232,"ORGANISATION"],[234,266,"ORGANISATION"],[268,283,"POSITION"],[288,334,"ORGANISATION"],[336,356,"LOCATION"],[358,373,"POSITION"],[380,441,"ORGANISATION"],[443,449,"LOCATION"],[479,489,"LOCATION"],[491,496,"LOCATION"],[504,532,"ORGANISATION"],[534,548,"LOCATION"],[553,596,"ORGANISATION"],[598,612,"LOCATION"],[617,669,"ORGANISATION"],[670,684,"LOCATION"],[700,718,"POSITION"],[723,760,"ORGANISATION"],[762,768,"LOCATION"],[770,789,"POSITION"],[791,817,"ORGANISATION"],[824,840,"ORGANISATION"],[842,877,"ORGANISATION"],[879,887,"LOCATION"],[889,931,"ORGANISATION"],[933,954,"POSITION"],[956,977,"ORGANISATION"],[979,985,"LOCATION"],[987,1015,"POSITION"],[1018,1055,"POSITION"],[1057,1064,"DATE"],[1066,1102,"POSITION"],[1104,1131,"ORGANISATION"],[1133,1158,"ORGANISATION"],[1160,1198,"POSITION"],[1200,1225,"ORGANISATION"]]}],["Juez del Circuito, Bucaramanga , 1942; Abogado de la Contraloría, Santander , 1942-43; Diputado y Presidente de la Asamblea de Santander , 1943-44; Gerente del Banco de Bogotá, Bucaramanga , 1943-60; Representante al Congreso Nacional , 1947-50; miembro del Concejo Municipal, Bucaramanga y su presidente , 1945-46; Senador de la República , 1957-61; Ministro de Agricultura , 195859; Gerente General de la Caja de Crédito Agrario , 1959-61 y miembro de la Junta Directiva del Banco de la República. Asesor de la Dirección Nacional del Partido Liberal en cuestiones económicas; miembro del Colegio de Abogados de Santander, de la Academia de Historia y de la Sociedad de Agricultores",{"entities":[[0,17,"POSITION"],[19,30,"LOCATION"],[32,36,"DATE"],[38,45,"POSITION"],[52,63,"ORGANISATION"],[65,74,"LOCATION"],[76,83,"DATE"],[85,93,"POSITION"],[96,106,"POSITION"],[113,134,"ORGANISATION"],[136,143,"DATE"],[145,152,"POSITION"],[157,172,"ORGANISATION"],[174,185,"LOCATION"],[187,194,"DATE"],[196,209,"POSITION"],[213,230,"ORGANISATION"],[232,239,"DATE"],[241,248,"POSITION"],[253,270,"ORGANISATION"],[272,283,"LOCATION"],[289,299,"POSITION"],[301,308,"DATE"],[310,333,"POSITION"],[335,342,"DATE"],[353,367,"POSITION"],[369,375,"DATE"],[377,392,"POSITION"],[399,422,"ORGANISATION"],[434,441,"POSITION"],[448,463,"POSITION"],[468,490,"ORGANISATION"],[491,497,"POSITION"],[504,542,"ORGANISATION"],[569,576,"POSITION"],[581,613,"ORGANISATION"],[621,641,"ORGANISATION"],[650,674,"ORGANISATION"]]}],["Corresponsal de \" Semana \", Canadá , 1953-54; Trabajo profesional (test, exámenes pirotécnicos, consulta) en oficina privada. Programa \" Divagaciones Sociológicas \" en la Radio Nacional, desde 1954. con interrupciones por viajes al exterior (Ecuador, Estados Unidos, Curazao y Canadá). Distinciones: Comisión ad-honorem (por la Universidad Nacional de Colombia) al XIV Congreso Internacional de Psicología, Canadá , 1954",{"entities":[[0,12,"POSITION"],[17,23,"ORGANISATION"],[26,32,"LOCATION"],[34,41,"DATE"],[133,158,"ORGANISATION"],[166,180,"ORGANISATION"],[188,193,"DATE"],[323,355,"ORGANISATION"],[360,400,"ORGANISATION"],[402,408,"LOCATION"],[410,414,"DATE"]]}],["Agrónomo de Campo, Centro Nacional de Investigaciones de Café, Chinchiná, Caldas; Agrónomo Departamento de Santander; Ingeniero Agrónomo Sector Carare, dependencia de la Zona Técnico Administrativa de Santander , 1949: Ingeniero Agrónomo, Ministerio de Agricultura. Inició y estableció la Campaña de la Papa en la Provincia de Vélez; Industrializó la Otoba con la fabricación de emulsiones y jabones como insecticidas; desarrolló la Colonización del Carare. con caminos de penetración, consecución de partidas para la fundación de escuelas de la Granja Agrícola Nacional del Carare en Cimitarra; Fomentó la Campaña del Cacao",{"entities":[[0,17,"POSITION"],[19,61,"ORGANISATION"],[63,72,"LOCATION"],[74,80,"LOCATION"],[82,116,"ORGANISATION"],[118,150,"ORGANISATION"],[170,210,"ORGANISATION"],[212,216,"DATE"],[218,236,"POSITION"],[238,264,"ORGANISATION"],[326,331,"LOCATION"],[545,580,"ORGANISATION"],[584,593,"LOCATION"]]}],["Juez Cir quito en lo Civil; Personero, Conjuez Tribunal Superior, Neiva; Presidente Consejo Junta Directiva, Empresas Municipales, Girardot; Secretario de Gobierno, Gobernador encargado, Huila; Presidente Directorio Liberal, Huila; Profesor de Derecho, Universidad Libre; actualmente Senador principal por su Departamento. Visitó: Europa, Estados Unidos, Sur América. Fundador Presidente Club Rotario. Neiva; Presidente Club Social, Neiva",{"entities":[[0,14,"POSITION"],[28,37,"POSITION"],[39,64,"POSITION"],[66,71,"LOCATION"],[73,91,"POSITION"],[92,107,"ORGANISATION"],[109,129,"ORGANISATION"],[131,139,"LOCATION"],[141,163,"POSITION"],[165,185,"POSITION"],[187,192,"LOCATION"],[194,204,"POSITION"],[205,223,"ORGANISATION"],[225,230,"LOCATION"],[232,251,"POSITION"],[253,270,"ORGANISATION"],[284,301,"POSITION"],[368,376,"POSITION"],[377,387,"POSITION"],[388,401,"ORGANISATION"],[402,407,"LOCATION"],[409,419,"POSITION"],[420,431,"ORGANISATION"],[433,438,"LOCATION"]]}],["Juez Municipal de Sotará, Cauca , 1956-58; Auditor de Guerra de la Tercera Brigada, desde 1959",{"entities":[[0,14,"POSITION"],[18,24,"LOCATION"],[26,31,"LOCATION"],[33,40,"DATE"],[42,59,"POSITION"],[66,81,"ORGANISATION"],[89,93,"DATE"]]}],["Secretario de la Fiscalía del Tribunal Superior, Popayán , 1954; Juez Municipal de Buga , 1955; Fiscal del Juzgado Segundo Superior de Buga , 1956-57; Concejal, municipios: Andalucía, Riofrío y Tuluá , 1958-60; Diputado a la Asamblea Departamental del Valle; actualmente Presidente del Directorio Liberal de Tuluá, y miembro del Directorio Liberal Departamental del Valle del Cauca; fundó el periódico \" El Sevillano \" . en Sevilla , 1940-43 co-fundador y director de la revista \" Oriente \", Tuluá , 1948-49",{"entities":[[0,10,"POSITION"],[17,25,"ORGANISATION"],[30,47,"ORGANISATION"],[49,56,"LOCATION"],[58,62,"DATE"],[64,78,"POSITION"],[82,86,"LOCATION"],[88,92,"DATE"],[94,100,"POSITION"],[105,137,"ORGANISATION"],[139,146,"DATE"],[148,156,"POSITION"],[170,179,"LOCATION"],[181,188,"LOCATION"],[191,196,"LOCATION"],[198,205,"DATE"],[207,215,"POSITION"],[221,253,"ORGANISATION"],[267,277,"POSITION"],[282,309,"ORGANISATION"],[313,320,"POSITION"],[336,377,"ORGANISATION"],[379,384,"POSITION"],[399,411,"ORGANISATION"],[417,424,"LOCATION"],[426,433,"DATE"],[434,445,"POSITION"],[448,456,"POSITION"],[472,479,"ORGANISATION"],[482,487,"LOCATION"],[489,496,"DATE"]]}],["Registrador Municipal del Estado Civil, Sotará, Cajibío y Timbío , 1949; Oficial Mayor Delegación Departamental de Estado Civil , 1949-52; Presidente Centro Universitario Conservador \" José de la Vega \" , 1942-44; Co-director del 68 periódico editado por el directorio departamental conservador del Cauca , 1946-47; Presidente de la Liga causana de basquetbol , 1956 59. Delegado y presidente varias delegaciones deportivas a campeonatos nacionales , 1956 59; desde 1952 Gerente Caja de Previsión Social del Departamento del Cauca; Miembro del directorio Municipal conservador de Popayán , 1943-44; y del departamental del Cauca , 1946-47. Pertenece al Club de profesionales, Popayán. Tiene en preparación: \" Comentarios a la Legislación Colombiana sobre Menores",{"entities":[[0,21,"POSITION"],[26,38,"ORGANISATION"],[40,46,"LOCATION"],[48,55,"LOCATION"],[58,64,"LOCATION"],[66,70,"DATE"],[72,85,"POSITION"],[86,126,"ORGANISATION"],[128,135,"DATE"],[137,147,"POSITION"],[148,180,"ORGANISATION"],[182,197,"ORGANISATION"],[200,207,"DATE"],[209,220,"POSITION"],[297,302,"LOCATION"],[304,311,"DATE"],[313,323,"POSITION"],[330,356,"ORGANISATION"],[358,366,"DATE"],[367,375,"POSITION"],[378,388,"POSITION"],[446,453,"DATE"],[461,465,"DATE"],[466,498,"POSITION"],[503,525,"ORGANISATION"],[527,534,"POSITION"],[539,582,"ORGANISATION"],[584,591,"DATE"],[617,622,"LOCATION"],[624,632,"DATE"],[646,667,"ORGANISATION"],[669,677,"LOCATION"],[718,754,"ORGANISATION"]]}],["Oficial Departamento Comercial y Subsecretario de Asuntos Económicos, Ministerio de Relaciones Exteriores , 1947-51; Miembro de Delegaciones de Colombia a Conferencias Comercio y Empleo , 1948; de Batt, en Annecy, Francia , 1949 y a la Asamblea General de las Naciones Unidas , 1949-52; Secretario Asuntos Técnicos y Económicos de la Presidencia de República , 1951; Gobernador Boyacá , 1951-52; Miembro principal a la Cámara de Representantes por Boyacá , 1952-54; Ministro Consejero de la Embajada en Washington y Delegado de Colombia en el Consejo Económico y Social Interamericano , 1953-56; Director Alterno del Banco Internacional de Reconstrucción y Fomento , 1956; Director del Fondo de Estabilización , 1958; Gerente General de la Asocia ECONOMISTAS ción Colombiana de Compañías de Seguros , 1959. Miembro del Consejo Nacional de Planeación , 1960-61. Socio del Club de Abogados",{"entities":[[0,7,"POSITION"],[8,30,"ORGANISATION"],[33,46,"POSITION"],[50,68,"ORGANISATION"],[70,105,"ORGANISATION"],[107,114,"DATE"],[116,151,"POSITION"],[154,184,"DATE"],[186,190,"DATE"],[204,210,"LOCATION"],[212,219,"LOCATION"],[221,227,"DATE"],[233,272,"ORGANISATION"],[274,281,"DATE"],[283,323,"POSITION"],[330,354,"ORGANISATION"],[356,360,"DATE"],[362,372,"POSITION"],[373,379,"LOCATION"],[381,388,"DATE"],[390,407,"POSITION"],[413,437,"ORGANISATION"],[442,448,"LOCATION"],[450,457,"DATE"],[459,477,"POSITION"],[484,506,"ORGANISATION"],[509,529,"POSITION"],[536,577,"ORGANISATION"],[579,586,"DATE"],[588,604,"POSITION"],[609,656,"ORGANISATION"],[658,662,"DATE"],[664,672,"POSITION"],[677,700,"ORGANISATION"],[702,706,"DATE"],[708,723,"POSITION"],[790,795,"DATE"],[796,803,"POSITION"],[808,838,"ORGANISATION"],[840,848,"DATE"],[849,854,"POSITION"],[859,875,"ORGANISATION"]]}],["Juez del Circuito; fundador y Gerente del Banco Agrícola Hipotecario del Tolima, Ibagué; Magistrado del Tribunal Superior, Ibagué; secretario de Hacienda del Departamento del Tolima , 1930; Gobernador del Tolima , 1930-32; director del partido liberal , 1933; Representante a la Cámara , 193435 y 1942-43; Magistrado de la Corte Suprema de Justicia y Presidente de ella , 1935-36; Ministro de Industrias y Trabajo , 1937-38; Ministro de Relaciones Exteriores , 1938; Senador de la República , 1943-47; Ministro de Educación Nacional , 1943; delegado especial de Colombia al Consejo Directivo de la Unión Panamericana, Washington , 1945; Presidente del Consejo Directivo de la Unión Panamericana, elegido por unanimidad , 1946-48; miembro de la delegación de Colombia, con el rango de Embajador, a la IX Conferencia Internacional Americana, Bogotá , 1948; desde entonces está dedicado al ejercicio de su profesión y es asesor jurídico de importantes empresas; miembro de la comisión de Estudios Constitucionales; de la Comisión Asesora de la Dirección Nacional Liberal , 195761",{"entities":[[0,17,"POSITION"],[19,27,"POSITION"],[30,37,"POSITION"],[42,79,"ORGANISATION"],[81,87,"LOCATION"],[89,99,"POSITION"],[104,121,"ORGANISATION"],[123,129,"LOCATION"],[131,141,"POSITION"],[145,181,"ORGANISATION"],[183,187,"DATE"],[189,210,"POSITION"],[212,219,"DATE"],[221,229,"POSITION"],[234,249,"ORGANISATION"],[251,255,"DATE"],[257,282,"POSITION"],[284,290,"DATE"],[293,300,"DATE"],[302,312,"POSITION"],[319,344,"ORGANISATION"],[347,357,"POSITION"],[367,374,"DATE"],[376,408,"POSITION"],[410,417,"DATE"],[419,452,"POSITION"],[454,458,"DATE"],[460,483,"POSITION"],[485,492,"DATE"],[494,524,"POSITION"],[526,530,"DATE"],[532,561,"POSITION"],[565,607,"ORGANISATION"],[609,619,"LOCATION"],[621,625,"DATE"],[627,637,"POSITION"],[642,684,"ORGANISATION"],[710,717,"DATE"],[719,755,"POSITION"],[773,782,"POSITION"],[789,827,"ORGANISATION"],[829,835,"LOCATION"],[837,841,"DATE"],[906,921,"POSITION"],[947,954,"POSITION"],[961,998,"ORGANISATION"],[1006,1055,"ORGANISATION"],[1057,1063,"DATE"]]}],["Columnista de \" El Espectador \" , 1932-37; Presidente de la Asamblea de Cundinamarca , 1935; Secretario de Gobierno de Bogotá, primero y de Cundinamarca después; secretario de la Delegación de Colombia a la Sociedad de las Naciones , 1937; Representante al Congreso , 1941; Gobernador de Cundinamarca , 1942-43; Ministro de Trabajo, Higiene y Previsión Social , 1943; nuevamente Representante al Congreso y Presidente de la Cámara , 1945; director del seminario \" Sábado \" , 1947-53; Delegado de Colombia a la Asamblea de la ONU, París , 1948; miembro de la Asamblea Nacional Constituyente , 1953-57; Embajador de Colombia en Argentina , 1955-57",{"entities":[[0,10,"POSITION"],[15,28,"ORGANISATION"],[31,38,"DATE"],[40,50,"POSITION"],[58,82,"ORGANISATION"],[84,88,"DATE"],[90,100,"POSITION"],[104,112,"ORGANISATION"],[116,122,"LOCATION"],[137,149,"LOCATION"],[159,169,"POSITION"],[176,198,"ORGANISATION"],[204,228,"ORGANISATION"],[230,234,"DATE"],[236,261,"POSITION"],[263,267,"DATE"],[269,295,"POSITION"],[297,304,"DATE"],[306,352,"POSITION"],[354,358,"DATE"],[371,396,"POSITION"],[399,422,"POSITION"],[424,428,"DATE"],[430,438,"POSITION"],[454,460,"ORGANISATION"],[463,470,"DATE"],[472,492,"POSITION"],[498,516,"ORGANISATION"],[518,523,"LOCATION"],[525,529,"DATE"],[531,538,"POSITION"],[545,576,"ORGANISATION"],[578,585,"DATE"],[587,608,"POSITION"],[612,621,"LOCATION"],[623,630,"DATE"]]}],["Secretario Economía de Caldas , 195051; Auditor Nacional de los Ministerios de Hacienda, Higiene y Trabajo , 1952-53; Magistrado del Trabajo, Manizales , 1954-57; Pertenece al Club de Abogados, Bogotá",{"entities":[[0,10,"POSITION"],[11,29,"ORGANISATION"],[31,37,"DATE"],[39,55,"POSITION"],[63,105,"ORGANISATION"],[107,114,"DATE"],[116,138,"POSITION"],[140,149,"LOCATION"],[151,158,"DATE"],[173,189,"ORGANISATION"],[191,197,"LOCATION"]]}],["Juez Superior de Bucaramanga , 1937-38; Secretario de Gobierno, Santander , 1938-39; Registrador Instrumentos Públicos y Privados, Bucaramanga , 1940-43; Gobernador Santander , 1946-47 y 58-59; Consejero de la Delegación de Colombia en la ONU , 1947; Ministerio de Justicia , 1948; Ministro de Minas , 1949; Magistrado del Tribunal Superior de Bucaramanga , 1953-54; Presidente de la Empresa Colombiana de Petróleos , 1960",{"entities":[[0,13,"POSITION"],[17,28,"LOCATION"],[30,37,"DATE"],[39,61,"POSITION"],[63,72,"LOCATION"],[74,81,"DATE"],[83,127,"ORGANISATION"],[129,140,"LOCATION"],[142,149,"DATE"],[151,171,"POSITION"],[173,180,"DATE"],[183,188,"DATE"],[190,228,"POSITION"],[235,238,"ORGANISATION"],[240,244,"DATE"],[246,268,"ORGANISATION"],[270,274,"DATE"],[276,293,"POSITION"],[295,299,"DATE"],[301,311,"POSITION"],[316,348,"ORGANISATION"],[350,357,"DATE"],[359,369,"POSITION"],[376,407,"ORGANISATION"],[409,413,"DATE"]]}],["Interno y Jefe de Clínica, Hospital San Juan de Dios , 1923; profesor de Patología Externa, Facultad de Medicina, Universidad Nacional: Decano misma Facultad; Profesor de Urología allí mismo; Director Municipal de Higiene, Bogotá; Fundador y director Instituto de Higiene Social de Cundinamarca, del Hospital de la Samaritana, Bogota; miembro y Presidente de la Academia Nacional de Medicina; Ministro de Higiene; Senador de la República , 1951-54; Fundador Colegio de Cirujanos de Colombia; miembro Asociación Colombiana de Cirujanos; Sociedad de Urología de Colombia; Sociedad Médica Quirúrgica Cartagena; Sociedad Colombiana de Pediatría; Cuerpo Científico Clínica de Marly; del Colegio Internacional de Cirujanos; Academia de Medicina de New York; Asociación Urológica Americana; Honorario Academia Nacional de Medicina Peruana; Correspondiente Academia Peruana de Cirugía; Sociedad Venezolana de Urología; de Número Sociedad Urológica de Bogotá y Honorario Sociedad Médica Quirúrgica Cartagena y socio del Club Médico; Expresidente de la Cruz Roja Nacional",{"entities":[[0,7,"POSITION"],[10,25,"POSITION"],[27,52,"ORGANISATION"],[54,58,"DATE"],[60,89,"POSITION"],[91,111,"ORGANISATION"],[113,133,"ORGANISATION"],[135,141,"POSITION"],[158,178,"POSITION"],[191,220,"POSITION"],[222,228,"LOCATION"],[230,238,"LOCATION"],[241,249,"LOCATION"],[250,293,"ORGANISATION"],[299,324,"ORGANISATION"],[326,332,"LOCATION"],[334,341,"POSITION"],[344,354,"POSITION"],[361,390,"ORGANISATION"],[392,411,"POSITION"],[413,436,"POSITION"],[438,445,"DATE"],[447,455,"POSITION"],[456,488,"ORGANISATION"],[490,497,"POSITION"],[498,532,"ORGANISATION"],[534,566,"ORGANISATION"],[568,604,"ORGANISATION"],[606,638,"ORGANISATION"],[640,674,"ORGANISATION"],[680,714,"ORGANISATION"],[716,748,"ORGANISATION"],[750,780,"ORGANISATION"],[782,829,"ORGANISATION"],[847,874,"ORGANISATION"],[876,907,"ORGANISATION"],[919,947,"ORGANISATION"],[950,996,"ORGANISATION"],[999,1004,"POSITION"],[1009,1020,"ORGANISATION"],[1022,1034,"POSITION"],[1041,1059,"ORGANISATION"]]}],["Magistrado del Tribunal Contencioso Administrativo del Atlántico , 1937; Auditor de Guerra de la Primera Brigada , 1938; Secretario de Gobierno, Director de Educación y Gobernador encargado del Atlántico , 1942-43; Secretario del Ministerio de Comunicaciones , 1943; Representante al Congreso , 1945-47; Profesor de Derecho Civil, Universidad Nacional y de Derecho Civil y Comercial, Universidad Libre; miembro de Número Academia Colombiana de Jurisprudencia; del Country Club de Bogotá; del Club de Abogados de Bogotá; del Consejo Directivo de la Facultad de Derecho, Universidad Nacional; de la Sociedad y del Instituto de Derecho Comparado de Colombia; de la Sociedad de Legislación Comparada de París; socio colaborador Honorario de los Institutos de Derecho Comparado, Universidad de París y de Barcelona; Profesor de Derecho Comercial, Universidad de Cartagena",{"entities":[[0,10,"POSITION"],[15,64,"ORGANISATION"],[66,70,"DATE"],[72,89,"POSITION"],[96,111,"ORGANISATION"],[113,117,"DATE"],[119,141,"POSITION"],[143,177,"POSITION"],[203,210,"DATE"],[212,222,"POSITION"],[227,255,"ORGANISATION"],[257,261,"DATE"],[263,288,"POSITION"],[290,297,"DATE"],[299,324,"POSITION"],[326,346,"LOCATION"],[379,396,"LOCATION"],[398,405,"POSITION"],[416,453,"LOCATION"],[459,481,"ORGANISATION"],[487,513,"ORGANISATION"],[519,562,"ORGANISATION"],[564,584,"ORGANISATION"],[592,649,"ORGANISATION"],[657,699,"ORGANISATION"],[701,728,"POSITION"],[736,767,"ORGANISATION"],[769,804,"ORGANISATION"],[806,835,"POSITION"],[837,861,"ORGANISATION"]]}],["Diputado a la Asamblea de Nariño , 1929-32; Representante a la Cámara , 1939-40; Senador de la República desde 1943; Ministro de Minas y Petróleos , 1949-50 y 1959-60; Ministro del Trabajo , 1961. Miembro del Directorio Nacional Conservador , 1946-48-51; fundador y director del diario \" El Derecho \", Pasto, desde 1928 hasta 1945; y director del diario El Siglo, Bogotá , 1947; miembro del Club Colombia, Pasto",{"entities":[[0,8,"POSITION"],[14,32,"ORGANISATION"],[34,41,"DATE"],[43,68,"POSITION"],[70,77,"DATE"],[79,102,"POSITION"],[109,113,"DATE"],[115,144,"POSITION"],[146,153,"DATE"],[156,163,"DATE"],[165,185,"POSITION"],[187,192,"DATE"],[193,200,"POSITION"],[205,236,"ORGANISATION"],[238,248,"DATE"],[250,258,"POSITION"],[261,269,"POSITION"],[282,292,"ORGANISATION"],[295,300,"LOCATION"],[308,323,"DATE"],[327,335,"POSITION"],[347,355,"ORGANISATION"],[357,363,"LOCATION"],[365,369,"DATE"],[371,378,"POSITION"],[383,396,"ORGANISATION"],[398,403,"LOCATION"]]}],["Alcalde de Neiva , 1942; Secretario de Hacienda y Gobernador del Departamento del Huila , 1945; actualmente Presidente de la Asociación Colombiana de Ganaderos y de la Sociedad de Agricultores de Colombia. En asocio de otros acaudalados ganaderos, comerciantes y agricultores y con el apoyo de la Intendencia del Putumayo, del Municipio de Florencia y la entusiasta cooperación de \" Avianca \", fundó la sociedad encargada de construír el aeropuerto de aquella ciudad con capital de $500.. 000.. 00. Miembro del Jockey Club, Gun Club, Country Club y Club Los Lagartos, Bogotá. Deporte: equitación",{"entities":[[0,16,"POSITION"],[18,22,"DATE"],[24,46,"POSITION"],[49,86,"POSITION"],[88,92,"DATE"],[106,116,"POSITION"],[123,157,"ORGANISATION"],[166,203,"ORGANISATION"],[496,503,"POSITION"],[508,519,"ORGANISATION"],[521,529,"ORGANISATION"],[531,543,"ORGANISATION"],[546,563,"ORGANISATION"],[565,572,"LOCATION"]]}],["Inspector de las Escuelas de Medellín, de 1920 a 1930; Rector de la Escuela Central de Bogotá y de la de Barranquilla , 1935-36; vicerrector del Gimnasio Moderno, de 1937-44; director nacional de Segunda Enseñanza, en 1941; profesor de Psicología en el Instituto Pedagógico, y director del Colegio Duque, en 1937, y desde 1945 hasta 1948. Fundador y director desde 1948 del Colegio Alfonso Jaramillo. Tiene en preparación una obra denominada: \" Conferencia de Psicología",{"entities":[[0,9,"POSITION"],[17,37,"ORGANISATION"],[42,53,"DATE"],[55,61,"POSITION"],[68,83,"ORGANISATION"],[87,93,"LOCATION"],[105,117,"LOCATION"],[119,126,"DATE"],[128,139,"POSITION"],[144,160,"ORGANISATION"],[165,172,"DATE"],[174,212,"POSITION"],[217,221,"DATE"],[223,245,"POSITION"],[252,272,"ORGANISATION"],[276,284,"POSITION"],[289,302,"ORGANISATION"],[307,311,"DATE"],[321,337,"DATE"],[338,346,"POSITION"],[349,357,"POSITION"],[364,368,"DATE"],[373,399,"LOCATION"]]}],["Juez Civil y Penal, Juez Superior, diferentes distritos; Inspector Nacional del Trabajo; Auditor de Guerra y Magistrado; Asesor Jurídico de bancos y entidades comerciales, desde 1936",{"entities":[[0,18,"POSITION"],[20,33,"POSITION"],[57,87,"POSITION"],[89,106,"POSITION"],[109,119,"POSITION"],[121,136,"POSITION"],[178,182,"DATE"]]}],["Profesor de Derecho Civil y Comercial y de otras asignaturas Colegio Mayor de Nuestra Señora del Rosario, en la Facultad Derecho Universidad Nacional y en la Universidad Católica Javeriana; Decano de la Facultad de Derecho y Ciencias Políticas; Consejero Jurídico de la Embajada de Colombia, Venezuela , 1937 39; fundó con su hermano, una oficina judicial; Consejero Jurídico de numerosas firmas industriales y comerciales. Magistrado de la Corte Suprema de Justicia, renunció durante la dictadura militar cuando se modificó la constitución de la Corte; Ministro de Gobierno , 1960 61; Embajador de Colombia en la OEA , 1961. Tiene en preparación: \" Derecho Comercial \" . Ha vi 121 citado: Estados Unidos, España, Francia, Bélgica y Venezuela",{"entities":[[0,37,"POSITION"],[61,104,"ORGANISATION"],[112,128,"ORGANISATION"],[129,149,"ORGANISATION"],[158,188,"ORGANISATION"],[190,243,"POSITION"],[245,263,"POSITION"],[270,290,"ORGANISATION"],[292,301,"LOCATION"],[303,311,"DATE"],[357,375,"POSITION"],[424,434,"POSITION"],[441,466,"ORGANISATION"],[554,574,"POSITION"],[576,584,"DATE"],[586,607,"POSITION"],[614,617,"ORGANISATION"],[619,624,"DATE"]]}],["Profesor en Puerto Tejada. Cauca; encargado de la reorganización de la Escuela Normal de Varones, Medellín; Secretario de Educación del Departamento del Cauca , 1934-38 Contralor del mismo Departamento , 1939; Supervisor de Enseñanza Secundaria y Secretario privado del Ministerio de Educación",{"entities":[[0,8,"POSITION"],[12,26,"LOCATION"],[27,32,"LOCATION"],[71,96,"ORGANISATION"],[98,106,"LOCATION"],[108,131,"POSITION"],[136,158,"ORGANISATION"],[160,167,"DATE"],[168,177,"POSITION"],[202,206,"DATE"],[208,218,"POSITION"],[222,242,"ORGANISATION"],[245,263,"POSITION"],[268,291,"ORGANISATION"]]}],["Concejal, Lorica , 1934; Diputado Asamblea de Bolívar , 1939; Secretario de Gobierno del mismo Departamento , 1940; Representante Cámara por la misma sección , 1941-43; Magistrado del tri bucal del trabajo, Cartagena , 1946; actualmente senador de la República; socio del Club de Lorica y del Campestre de Montería",{"entities":[[0,8,"POSITION"],[10,16,"LOCATION"],[18,22,"DATE"],[24,32,"POSITION"],[33,52,"ORGANISATION"],[54,58,"DATE"],[60,82,"POSITION"],[107,111,"DATE"],[113,133,"POSITION"],[156,163,"DATE"],[165,201,"POSITION"],[203,212,"LOCATION"],[214,218,"DATE"],[232,255,"POSITION"],[257,262,"POSITION"],[267,281,"ORGANISATION"],[288,309,"ORGANISATION"]]}],["Jefe de información departamental en \" El Tiempo \", Bogotá , 1946-50; comentarista de planta y colaborador del suplemento literario allí mismo, desde 1950; miembro del Círculo de Periodistas de Bogotá y su presidente; de la Academia Nacional de Historia",{"entities":[[0,33,"POSITION"],[38,47,"ORGANISATION"],[50,56,"LOCATION"],[58,65,"DATE"],[67,89,"POSITION"],[92,103,"POSITION"],[147,151,"DATE"],[153,160,"POSITION"],[165,197,"ORGANISATION"],[203,213,"POSITION"],[221,250,"ORGANISATION"]]}],["Director y Gemitad; Representaciones Distral Limitad: rente de Distral LiDistribuidora Distral Limitad: Diacol LiPredecon de Colombia Limitad. Ingenieros; mica Miembro mitad; Profesionales, Engineers: Medellín; Club Lagartos; Colombiana de Comercio. of Club Chede de de la Sociedad de American Institute Club Los Bogotá y vicepresidente del Club Deportivo Universidad Nacional. Idioma: inglés. Deporte: golf. Aficiones: pedagogía. lectura y viajes",{"entities":[[0,8,"POSITION"],[11,18,"POSITION"],[20,36,"POSITION"],[37,52,"ORGANISATION"],[63,102,"ORGANISATION"],[104,142,"ORGANISATION"],[143,153,"POSITION"],[160,173,"POSITION"],[201,209,"LOCATION"],[211,224,"ORGANISATION"],[226,249,"ORGANISATION"],[253,263,"ORGANISATION"],[273,319,"ORGANISATION"],[322,336,"POSITION"],[341,377,"ORGANISATION"]]}],["Ingeniero Ayudante de Obras Públicas Municipales , 1920-23; Ingeniero Jefe trabajos carreteras del Sur, Sección BogotáFusagasugá , 1926-27; Ingeniero Administrador Acueducto Municipal , 1927-35; Profesor de Hidráulica, Universidad Nacional , 1929-42; Gerente Interventor Ferrocarril de Cundinamarca , 1943; miembro de la Sociedad de Agricultores; de la Junta Directiva de Ferrocarriles Nacionales , 1954-59; socio del Gun Club. Ejerce su profesión en Bogotá, alternándose con la ganadería y la agricultura",{"entities":[[0,18,"POSITION"],[22,48,"ORGANISATION"],[50,57,"DATE"],[59,73,"POSITION"],[74,101,"ORGANISATION"],[103,127,"LOCATION"],[129,136,"DATE"],[138,181,"POSITION"],[183,190,"DATE"],[192,214,"POSITION"],[216,236,"LOCATION"],[238,245,"DATE"],[247,266,"POSITION"],[267,294,"ORGANISATION"],[296,300,"DATE"],[302,309,"POSITION"],[316,340,"ORGANISATION"],[348,391,"ORGANISATION"],[393,400,"DATE"],[402,407,"POSITION"],[412,421,"ORGANISATION"]]}],["Abogado Jeje Personal Beneficencia de Cundinamarca; Capitán Policía Nacional; Alcalde Militar, Herrán, Ragonvalia, Chinácota, Cucutilla, Arboledas, Sardinata, Cácota y Mutiscua, Departamento Norte de Santander , 1932-36; Comandante de la Policía Nacional en Cúcuta. 1941; Comandante Cuerpo Bomberos, Bogotá , 1942-45; Profesor Educación Física, Policía Escuela General Santander, Bogotá , 194347; Fundador en Cúcuta de un amparo de niños; Presidente Cooperativa Pensionados Policía Nacional; Representante a la Cámara, Departamento Cundinamarca , 1949-51; Miembro principal Directorio liberal Bogotá y Presidente Comisión Presos Políticos y Garantías Sociales , 1950-51",{"entities":[[0,7,"POSITION"],[8,50,"ORGANISATION"],[52,76,"POSITION"],[78,93,"POSITION"],[95,101,"LOCATION"],[103,113,"LOCATION"],[115,124,"LOCATION"],[126,135,"LOCATION"],[137,146,"LOCATION"],[148,157,"LOCATION"],[159,165,"LOCATION"],[168,176,"LOCATION"],[178,209,"LOCATION"],[211,218,"DATE"],[220,230,"POSITION"],[237,253,"ORGANISATION"],[257,264,"LOCATION"],[265,269,"DATE"],[271,281,"POSITION"],[282,297,"ORGANISATION"],[299,305,"LOCATION"],[307,314,"DATE"],[316,341,"POSITION"],[343,376,"ORGANISATION"],[378,384,"LOCATION"],[386,392,"DATE"],[394,402,"POSITION"],[406,412,"LOCATION"],[419,434,"ORGANISATION"],[436,446,"POSITION"],[447,487,"ORGANISATION"],[489,514,"POSITION"],[516,541,"ORGANISATION"],[543,550,"DATE"],[552,569,"POSITION"],[570,595,"ORGANISATION"],[598,608,"POSITION"],[609,655,"ORGANISATION"],[657,664,"DATE"]]}],["Re presentante a la Cámara por Caldas , 1941-42; Delegado departamental Estado Civil , 1949-50; Director Educación Caldas , 1952-53; Consejero de Estado , 1959",{"entities":[[0,38,"POSITION"],[40,47,"DATE"],[49,84,"POSITION"],[86,93,"DATE"],[95,120,"POSITION"],[122,129,"DATE"],[131,150,"POSITION"],[152,156,"DATE"]]}]]}